【醉駕被捕】吾爾開希酒測值超標 送台北地檢署偵辦

又有知名人士在台灣酒駕被捕。大陸民運人士吾爾開希酒後駕駛，被台北市大安分局警員查獲，今早被移送台北地檢署偵辦。據了解，吾爾開希被查獲時，酒測值達0.4，因此被送辦。由於他並未肇事，檢方在訊問後已將他請回，而吾爾開希目前已離開北檢。

由於台灣近來頻頻發生酒駕致死的悲慘，行政院於上周四（28日）將酒駕肇事修法，列為今個會期最優先法案，並委任由政務委員羅秉成舉行的跨部會議進行討論。據行政院會當日通過的《刑法》修正案，針對酒駕新增2項規定：一是酒駕5年內再犯若導致重傷，刑期為5年以上，最重可判12年有期徒刑；若致死者，刑期為7年以上，最重為無期徒刑。二是酒駕致人於死，若情節重大，有故意主觀殺人意圖，可回歸現行《刑法》罪論處，最重可判死刑

吾爾開希原是北京師範大學學生，是1989年北京六四民主運動中的學生領袖之一，當時任北京高校學生自治聯合會主席。六四屠城後，他被大陸中共通緝，位列21名被通緝學生領袖名單的第二位，之後逃亡海外，現定居台灣，已取得中華民國國籍，準備迎接第二次回歸。

準備迎接第二次回歸

咁多維吾爾族人被支那迫害，呢條撚樣都唔幫佢地出下聲？

好似真係無聽聞過佢出聲